12月初北上港人倍增日均2400 港婦：港疫情政治不穩

新冠肺炎第四波疫情持續嚴峻，上周七日中有四日新增個案超過100宗，之後開始出現大批市民北上內地，本月1日至7日從深圳灣口岸出境港人日均逾2,400人，當中最多一日有3,060 人。若以12月1日與11月30日相比，單日人次高出達兩倍，若以上月及本月1日比較，出境港人增5倍。

《香港01》記者昨日早上（8 日）在港鐵元朗站巴士總站視察，發現等候深圳灣口岸巴士的人數較早前增加，平均每小時約20多人輪候。有中年女士形容香港疫情及政治不穩令人憂心，疫情以來已四度出境北上照顧病母。

其餘大部份人表示，雖內地疫情控制較本港理想，但沒打算北上避疫，只是因工作或家庭要返回內地；亦有內地人來港工作數年，疫情下失業，無法支找昂貴租金而決定「返鄉下」。

本港疫情嚴峻，政府11月29日宣布，全港中小學將在12月2日起暫課（停止面授課堂）後，本月初從深圳灣口岸出境的香港居民人數大增。據了解，近日深圳的指定檢疫酒店爆滿，連帶珠海的指定酒店，也有不少香港人住，只餘日費百多元的平價酒店有房。
"返去（北上）唔擔心，返嚟先擔心，上面啲人冇乜嘢，係香港好多（確診個案）搵唔到源頭。"北上港人倪先生

第四波疫情爆發以來，月29日首次單日新增個案「破百」，達到115宗。翻查入境處數字，上月30日經深圳灣口岸出境的香港居民只有914人，但到本月1日出境港人數增達兩倍，,至2,704人。

若以12月1日與11月1日（444人）相比，經深圳灣出境港人增幅達5倍；而本月1日至5日再有三日「破百」，同期平均每日經深圳灣返內地的港人逾2,800人，當中本月2日就有3,060人；其後才開始回落，12月6日及7日經深圳灣出境港人分別為1,761人及1,354人。若以12月首七天計算，經深圳灣口岸出境港人平均每日逾2,400人。

《香港01》記者昨日早上（8日）在元朗巴士站視察近三小時，有近50人輪候前往深圳灣口岸的B2巴士。

賴女士形容香港疫情嚴重，政治不穩，加上母親生病需人照顧，故即使北上要檢疫，過去一年來也四度北上，是次將視乎母親病情決定何時回港，「香港無大陸咁好，又暴亂又有疫情，大陸安全啲，喺香港住係會驚。」

區先生：對香港醫療較安心 工作需要始北上
其餘大部份人反映北上是因工作或家庭需要，與香港爆發疫情關係不大。從事電子工程的區先生表示，即使深圳管控疫情略見成效，惟家人在港，且他對香港醫療較有信心，直言若非工作需要，不會考慮北上，「年初四開始無返過內地，但係真係做嘢都冇辦法......香港醫療安心啲，留係香港安全啲，有乜事都即刻有人接應你。」

倪先生：北上檢疫程序繁複 料不多人為避疫通關
而現年50歲、從事飲食業管理層的倪先生亦認為，內地疫情控制得較香港好，但北上檢疫程序繁複，若非工作需要，不打算北上避疫，「返去唔擔心，返嚟先擔心，上面啲人冇乜嘢，係香港好多（確診個案）搵唔到源頭。但返去你估好過癮咩，又要檢疫，又辛苦......住酒店唔知咩人同你一齊一間房。」

香港薪酬待遇較好 返內地為高考兒子打氣
拿着兩大袋零食及護膚品的蒙先生說，一家原住在廣東省，疫情前他留意到香港養豬業工作收入較高，故來港工作，原定每月可返家兩次，但疫情爆發後，兩地通關不便，至內地疫情受控，香港疫情卻轉趨嚴峻，他連月一直無離港，多留在工作的農場及宿舍，直至聽到明年3月要應考高考的兒子稱，考試文件仍未辦妥，他才請假回家協助及為兒子打氣，「隔離14天好煩，而家（香港）疫情咁犀利。」

港漂疫下失業捱貴租 決定返回內地
元朗港鐵站的B2巴士站，昨天早上9時至12時，每小時約有20多人等候，B2班次由以往同時段約15分鐘一班，大減至每小時一班。為親友送行的李小姐說，朋友由內地來港從事文職工作多年，但疫情下失業，一直找不到新工，加上香港租金昂貴、支出大，故決定「返鄉下」過年。

支那人返支那，正常不過。

政治不穩

港人？？？？？

養豬，漂妓，蝗爸......

嘩..up乜撚野政治不穩
全部都係漢奸黎

好波 全部社會垃圾
要清清瘀血

腥港人同小蝗蟲

在座咁多位都係垃圾
有呢啲人同你一樣話自己係香港人，俾你都想移民啦

廢柴返大陸 係精神既

反攻大陸，你哋係英雄

咁樣危害國家安全，拉得未

大撚膽，無反對派都政治不穩

暗渡陳倉
係佢地做先會成功

港嫖都失業？

快撚d番上去

蝗真係有樣睇

全部大陸人樣乜嘢港人

住香港嘅大陸呀

黑工？

返左去就唔好返黎啦

新移民蝗蟲

黐撚線，香港人政治不穩係去英國加拿大

有咩人會政治不穩走返去支那

腥港人？

支那人

所以,香港將來獨立咗之後,一定要取消依班人和其後代的香港居留權資格

走極都未走完

係呀係呀
香港疫情又處理得差
又多廢青暴民
快D 返上去一世都唔好返落來啦

賴女士係強國人?成陣強國味

支那政治一定穩陣
係間唔時人食人之嘛 無問題

養豬專才

帶住罩睇個西樣都知陸啦，仲港人

香港無大陸咁好，又暴亂又有疫情，大陸安全啲，喺香港住係會驚

走啦，剪埋本passport呀

大陸人定港人啊

帶住口罩都聞到果陣蝗味

其實一直都係香港有問題之馬
上年，香港人帶口罩，開始爆，大陸一直都話香港有問題。
之後大陸先突然爆， 之後再突然好番晒。

所以大陸一直都收放自如

其實係大陸落黎即刻可以做野?

咁唔算唔算黑工?

覺得內地疫情控制較本港理想就返上去咪撚再嚟香港啦

但落黎每日五千

北韓政治穩定
無疫情，人人安居樂業
科技發展又勁，連太陽都登陸埋

去北韓仲好啦

全部腥香港人

全部大陸哩，香乜港人姐

見到D圖都唔開胃

大陸閪死上去唔好返嚟啦

賴女士咁驚，不如直接死返大陸定居啦
喺香港做乜？

廢人，無技能嘅人

罩唔住啲支味

清一色廢佬

到時咪死返落嚟

當国安法無到

第一隻支那賤婦躝去支那咪落黎啦
記得剪左你個身份證呀畜牲！

上面咁好 唔好落黎喇

「返去唔擔心，返嚟先擔心，上面啲人冇乜嘢，係香港好多（確診個案）搵唔到源頭。但返去你估好過癮咩，又要檢疫，又辛苦......住酒店唔知咩人同你一齊一間房。」

下番去住檢疫酒店要同人一間房

啲樣個個都蝗到仆街喎

又話政治唔關你事政乜撚野治不穩

啱啦啱啦
返上去中武漢肺炎死左佢咪撚落返黎

不嬲呢班都係支那人

on9
上完去又免檢翻落黎

藍屍快撚啲走啦

朋友由內地來港從事文職工作多年，但疫情下失業，一直找不到新工，加上香港租金昂貴、支出大，故決定「返鄉下」過年。
iang死晒佢啦

新香港人

有國安法都政治不穩

所以d人咩抗疫 又話要攬炒
疫情不知幾好 之後開始係咁炒人 執粒
租金，樓價，物價再推高d就好玩
就算攬炒埋自己無工開都無所謂

香港01

咪係 明明已經平穩晒
香港再出發緊 呢班偽藍曱甴應該捉返上去打靶

有國安法仲不穩?

呢班人真係戴住口罩都知佢係蝗

一國一制
中國香港政治=中國政治
阿姐搞港獨？

你地咪源頭囉豬兜

冇事就落黎拎老綜搶公屋 有事就死番上去避難

有訪問video會更明顯
一開聲就唔係香港人

又話国安法令社會平靜返

走左唔好返 辛苦晒了同志們！

腥港人